
\begin{UseCase}{CUP1}{Gestionar profesores}{	
	Permite al actor registrar un nuevo profesor, consultar, modificar y eliminar a los profesores existentes de la ESCOM. Esto permitirá mantener la información actualizada y poder asociarlos con unidades de aprendizaje, y así generar los horarios.
}

\UCccitem{Versión}{0.1}
\UCccsection{Administración de Requerimientos}
\UCccitem{Autor}{Brenda Gómez Caballero}
\UCccitem{Evaluador}{}
\UCccitem{Operación}{Gestión}
\UCccitem{Prioridad}{Alta}
\UCccitem{Complejidad}{Baja}
\UCccitem{Volatilidad}{Muy baja}
\UCccitem{Madurez}{Alta}
\UCccitem{Estatus}{Edición}
\UCccitem{Fecha del último estatus}{25 de Septiembre de 2018}

% Copie y pegue este bloque tantas veces como revisiones tenga el caso de uso.
% Esta sección la debe llenar solo el Revisor
%--------------------------------------------------------
\UCccsection{Revisión Versión 0.1} % Anote la versión que se revisó.
\UCccitem{Fecha}{}
\UCccitem{Evaluador}{}
\UCccitem{Resultado}{}
\UCccitem{Observaciones}{
	\begin{Titemize}
		\Titem \DONE 
		\Titem \DONE 
		\Titem \DONE 
	\end{Titemize}   
}
%-------------------------------------------------------------------
	\UCsection{Atributos}
	\UCitem{Actor(es)}{	\begin{UClist}
			\UCli \cdtRef{Actor:SA}{Subdirector Académico}
			\UCli \cdtRef{Actor:C}{Capturista}
		\end{UClist} 
	}
	\UCitem{Propósito}{Tener un control de los profesores existentes en la ESCOM.}
	\UCitem{Entradas}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Salidas}{
		\begin{UClist}
			\UCli Tabla que muestra: \cdtRef{profesor:nombre}{Nombre}, \cdtRef{profesor:primerApellido}{Primer apellido} y \cdtRef{profesor:segundoApellido}{Segundo apellido} del profesor.
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Precondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna	
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Reglas de negocio}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Errores}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguno
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Tipo}{Primario}
\end{UseCase}

\begin{UCtrayectoria}
	
	\UCpaso [\UCactor] Selecciona la opción ''Profesores'' del menú \textbf{Profesores}.
	
	\UCpaso [\UCsist] Obtiene el nombre, primer apellido y segundo apellido del profesor.
	
	\UCpaso [\UCsist] Ordena de forma ascendente a los profesores por el apellido paterno.
	
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IUP1}{Gestionar Profesores} con la información obtenida con los botones \cdtButton{Modificar}, \cdtButton{Eliminar} y \cdtButton{Consultar}, y el ícono \btnRegistrar. \label{cup1:gestionar}
\end{UCtrayectoria}

\subsection{Puntos de extensión}

\UCExtensionPoint 
{El actor requiere registrar un nuevo profesor.}
{Paso \ref{cup1:gestionar} de la Trayectoria Principal}
{\cdtIdRef{CUP1.1}{Registrar profesor}}

\UCExtensionPoint 
{El actor requiere modificar un profesor previamente registrado.}
{Paso \ref{cup1:gestionar} de la Trayectoria Principal}
{\cdtIdRef{CUP1.2}{Modificar profesor}}

\UCExtensionPoint 
{El actor requiere eliminar un profesor previamente registrado.}
{Paso \ref{cup1:gestionar} de la Trayectoria Principal}
{\cdtIdRef{CUP1.3}{Eliminar profesor}}

\UCExtensionPoint 
{El actor requiere consultar un profesor previamente registrado.}
{Paso \ref{cup1:gestionar} de la Trayectoria Principal}
{\cdtIdRef{CUP1.4}{Consultar profesor}}


