
\begin{UseCase}{CUOE1.5}{Gestionar unidades de aprendizaje}{	
	Permite al actor registrar una nueva unidad de aprendizaje, consultar, modificar y eliminar los registros de las unidades de aprendizaje ya existentes para un plan de estudio dado.
}

\UCccitem{Versión}{0.1}
\UCccsection{Administración de Requerimientos}
\UCccitem{Autor}{Brenda Gómez Caballero}
\UCccitem{Evaluador}{}
\UCccitem{Operación}{Gestión}
\UCccitem{Prioridad}{Alta}
\UCccitem{Complejidad}{Baja}
\UCccitem{Volatilidad}{Muy baja}
\UCccitem{Madurez}{Alta}
\UCccitem{Estatus}{Edición}
\UCccitem{Fecha del último estatus}{01 de Abril de 2018}

% Copie y pegue este bloque tantas veces como revisiones tenga el caso de uso.
% Esta sección la debe llenar solo el Revisor
%--------------------------------------------------------
\UCccsection{Revisión Versión 0.1} % Anote la versión que se revisó.
\UCccitem{Fecha}{}
\UCccitem{Evaluador}{}
\UCccitem{Resultado}{}
\UCccitem{Observaciones}{
	\begin{Titemize}
		\Titem \DONE 
		\Titem \DONE 
		\Titem \DONE 
	\end{Titemize}   
}
%-------------------------------------------------------------------
	\UCsection{Atributos}
	\UCitem{Actor(es)}{	
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtRef{Actor:SA}{Subdirector Académico}
			\UCli \cdtRef{Actor:C}{Capturista}
		\end{UClist} 
	}
	\UCitem{Propósito}{Tener un control de las unidades de aprendizaje ofertadas para un plan de estudio. Además, estas serán asociadas a los profesores, de modo que, se generen los horarios.}
	\UCitem{Entradas}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Salidas}{
		\begin{UClist}
			\UCli Tabla que muestra: \cdtRef{unidadAprendizaje:clave}{Clave}, \cdtRef{unidadAprendizaje:nombre}{Nombre},  y \cdtRef{unidadAprendizaje:nivel}{Nivel} de la unidad de aprendizaje.
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Precondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna	
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Reglas de negocio}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Errores}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguno
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del caso de uso \cdtIdRef{CUOE1}{Gestionar planes de estudio}.}
\end{UseCase}

\begin{UCtrayectoria}
	
	\UCpaso [\UCactor] Solicita gestionar las unidades de aprendizaje oprimiendo el botón \cdtButton{Unidades Aprendizaje} de la pantalla \cdtIdRef{IUOE1}{Gestionar Planes de Estudio}
	
	\UCpaso [\UCsist] Obtiene la clave, nombre y nivel de la unidad de aprendizaje.
	
	\UCpaso [\UCsist] Ordena las unidades de aprendizaje por nivel.
	
	\UCpaso [\UCsist] Ordena de forma ascendente las unidades de aprendizaje por la clave.
	
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IUOE1.5}{Gestionar Unidades de Aprendizaje} con la información obtenida con los botones\cdtButton{Modificar}, \cdtButton{Eliminar} y \cdtButton{Consultar}, y el ícono \btnRegistrar. 
	\label{cuoe1_5:gestionar}
\end{UCtrayectoria}

\subsection{Puntos de extensión}

\UCExtensionPoint 
{El actor requiere registrar una nueva unidad de aprendizaje.}
{Paso \ref{cuoe1_5:gestionar} de la Trayectoria Principal}
{\cdtIdRef{CUOE1.5.1}{Registrar unidad de aprendizaje}}

\UCExtensionPoint 
{El actor requiere modificar una unidad de aprendizaje previamente registrada.}
{Paso \ref{cuoe1_5:gestionar} de la Trayectoria Principal}
{\cdtIdRef{CUOE1.5.2}{Modificar unidad de aprendizaje}}

\UCExtensionPoint 
{El actor requiere eliminar una unidad de aprendizaje previamente registrada.}
{Paso \ref{cuoe1_5:gestionar} de la Trayectoria Principal}
{\cdtIdRef{CUOE1.5.3}{Eliminar unidad de aprendizaje}}

\UCExtensionPoint 
{El actor requiere consultar una unidad de aprendizaje previamente registrada.}
{Paso \ref{cuoe1_5:gestionar} de la Trayectoria Principal}
{\cdtIdRef{CUOE1.5.4}{Consultar unidad de aprendizaje}}

