
\begin{UseCase}{CUOE1.2}{Modificar plan de estudio}{	
	Permite al actor modificar un plan de estudio para el programa académico Ingeniería en Sistemas Computacionales, el cual se oferta en la ESCOM.
}
	\UCccitem{Versión}{0.1}
	\UCccsection{Administración de Requerimientos}
	\UCccitem{Autor}{Brenda Gómez Caballero}
	\UCccitem{Evaluador}{}
	\UCccitem{Operación}{Registro}
	\UCccitem{Prioridad}{Alta}
	\UCccitem{Complejidad}{Baja}
	\UCccitem{Volatilidad}{Muy baja}
	\UCccitem{Madurez}{Alta}
	\UCccitem{Estatus}{Edición}
	\UCccitem{Fecha del último estatus}{01 de Abril de 2018}
	
	% Copie y pegue este bloque tantas veces como revisiones tenga el caso de uso.
	% Esta sección la debe llenar solo el Revisor
	%--------------------------------------------------------
	\UCccsection{Revisión Versión 0.1} % Anote la versión que se revisó.
	\UCccitem{Fecha}{}
	\UCccitem{Evaluador}{}
	\UCccitem{Resultado}{}
	\UCccitem{Observaciones}{
		\begin{Titemize}
			\Titem \DONE 
			\Titem \DONE 
			\Titem \DONE 
		\end{Titemize}   
	}
	%-------------------------------------------------------------------
	\UCsection{Atributos}
	\UCitem{Actor(es)}{ 
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtRef{Actor:SA}{Subdirector Académico}
			\UCli \cdtRef{Actor:C}{Capturista}
		\end{UClist} 
	}
	\UCitem{Propósito}{Mantener actualizado el registro del plan de estudio, evitando tener información errónea.}
	\UCitem{Entradas}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtRef{planEstudio:nombre}{Nombre del plan}: \ioEscribir.
			\UCli \cdtRef{estadosPlan:nombreEstado}{Estado}: \ioSeleccionar.
			\UCli \cdtRef{tipoDivision:nombreDivision}{Tipo división}: \ioSeleccionar.
			\UCli \cdtRef{planEstudio:fechaAutorizacion}{Fecha autorización}: \ioCalendario.
			\UCli \cdtRef{planEstudio:fechaEntradaVigor}{Fecha entrada en vigor}:\ioCalendario.
			\UCli \cdtRef{planEstudio:numeroDivisiones}{Número de divisiones}: \ioSeleccionar.
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Salidas}{
		\begin{UClist}
			\UCli Programa Académico: Ingeniería en Sistemas Computacionales.
			
			\UCli \cdtRef{planEstudio:nombre}{Nombre del plan}: \ioObtener.
			
			\UCli \cdtRef{estadosPlan:nombreEstado}{Estado}: \ioObtener.
			
			\UCli \cdtRef{tipoDivision:nombreDivision}{Tipo división}: \ioObtener.
			
			\UCli \cdtRef{planEstudio:fechaAutorizacion}{Fecha autorización}: \ioObtener.
			
			\UCli \cdtRef{planEstudio:fechaEntradaVigor}{Fecha entrada en vigor}: \ioObtener.
			
			\UCli \cdtRef{planEstudio:numeroDivisiones}{Número de divisiones}: \ioObtener.
			
			\UCli \cdtIdRef{MSG1}{Operación Exitosa}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUOE1}{Gestionar Planes de Estudio} indicando que se actualizó el registro correctamente.
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Precondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna
		\end{UClist}
	}	
	\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna	
		\end{UClist}
	}
	%Reglas de negocio: Especifique las reglas de negocio que utiliza este caso de uso
	\UCitem{Reglas de negocio}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{RN-S2}{Unicidad de elementos}.
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Errores}{
		\begin{UClist}	
			\UCli \cdtIdRef{MSG3}{Falta dato obligatorio}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUOE1.2}{Modificar Plan de Estudio} indicando que faltan campos obligatorios por completar.
			
			\UCli \cdtIdRef{MSG6}{Elemento duplicado}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUOE1.2}{Modificar Plan de Estudio} indicando que el nombre del plan de estudio ya existe.
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del caso de uso \cdtIdRef{CUOE1}{Gestionar planes de estudio}.}
\end{UseCase}

\begin{UCtrayectoria}
	\UCpaso [\UCactor] Solicita modificar un plan de estudio oprimiendo el botón \cdtButton{Modificar} de la pantalla \cdtIdRef{IUOE1}{Gestionar Planes de Estudio}. 
	
	\UCpaso [\UCsist] Obtiene la información del plan de estudio previamente registrada.
	
	\UCpaso [\UCsist] Solicita actualizar la información a través de la pantalla \cdtIdRef{IUOE1.2}{Modificar Plan de Estudio} con los datos obtenidos.
	
	\UCpaso [\UCactor] Actualiza la información solicitada. \label{CUOE1.2:CompletaInfo}
	
	\UCpaso [\UCactor] Solicita actualizar la información oprimiendo el botón \cdtButton{Aceptar}. \refTray{A}
	
	\UCpaso [\UCsist] Verifica que se hayan completado los campos obligatorios con base en la regla de negocios \cdtIdRef{RN-S1}{Datos requeridos}. \refTray{B}
		
	\UCpaso [\UCsist] Verifica que el nombre del plan de estudio no se haya registrado previamente, con base en la regla de negocios \cdtIdRef{RN-S2}{Unicidad de elementos}. \refTray{C}
	
	\UCpaso [\UCsist] Actualiza la información del plan de estudio.
	
	\UCpaso [\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación Exitosa} en la pantalla \cdtIdRef{IUOE1}{Gestionar Planes de Estudio}, indicando que el plan de estudio se modificó correctamente.	
	
\end{UCtrayectoria}

\begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{A}{El actor desea cancelar la operación.}
	\UCpaso [\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \cdtButton{Cancelar}.
	
	\UCpaso [\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IUOE1}{Gestionar Planes de Estudio}. 
\end{UCtrayectoriaA}

\begin{UCtrayectoriaA}{B}{No se completaron los campos obligatorios.}
	\UCpaso [\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG3}{Falta dato obligatorio} en la pantalla \cdtIdRef{IUOE1.2}{Modificar Plan de Estudio}.
	
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CUOE1.2:CompletaInfo} de la trayectoria principal.
\end{UCtrayectoriaA}

\begin{UCtrayectoriaA}{C}{El nombre del plan de estudio ya fue registrado.}
	\UCpaso [\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG6}{Elemento duplicado} en la pantalla \cdtIdRef{IUOE1.2}{Modificar Plan de Estudio}.
	
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CUOE1.2:CompletaInfo} de la trayectoria principal.
\end{UCtrayectoriaA}

