
\begin{UseCase}{CUOE1}{Gestionar planes de estudio}{	
	Permite al actor registrar un nuevo plan de estudio, consultar, modificar y eliminar los planes de estudio ya registrados para el programa académico Ingeniería en Sistemas Computacionales. Con esto, el actor podrá registrar las unidades de aprendizaje de dicha oferta.
}

\UCccitem{Versión}{0.1}
\UCccsection{Administración de Requerimientos}
\UCccitem{Autor}{Brenda Gómez Caballero}
\UCccitem{Evaluador}{}
\UCccitem{Operación}{Gestión}
\UCccitem{Prioridad}{Alta}
\UCccitem{Complejidad}{Baja}
\UCccitem{Volatilidad}{Muy baja}
\UCccitem{Madurez}{Alta}
\UCccitem{Estatus}{Edición}
\UCccitem{Fecha del último estatus}{01 de Abril de 2018}

% Copie y pegue este bloque tantas veces como revisiones tenga el caso de uso.
% Esta sección la debe llenar solo el Revisor
%--------------------------------------------------------
\UCccsection{Revisión Versión 0.1} % Anote la versión que se revisó.
\UCccitem{Fecha}{}
\UCccitem{Evaluador}{}
\UCccitem{Resultado}{}
\UCccitem{Observaciones}{
	\begin{Titemize}
		\Titem \DONE 
		\Titem \DONE 
		\Titem \DONE 
	\end{Titemize}   
}
%-------------------------------------------------------------------
	\UCsection{Atributos}
	\UCitem{Actor(es)}{	
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtRef{Actor:SA}{Subdirector Académico}
			\UCli \cdtRef{Actor:C}{Capturista}
		\end{UClist} 
	}
	\UCitem{Propósito}{Llevar un control de los planes de estudio para el programa académico Ingeniería en Sistemas Computacionales.}
	\UCitem{Entradas}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Salidas}{
		\begin{UClist}
			\UCli Tabla que muestra: \cdtRef{planEstudio:nombre}{Nombre} del plan de estudio.
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Precondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna	
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Reglas de negocio}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Errores}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguno
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Tipo}{Primario}
\end{UseCase}

\begin{UCtrayectoria}
	
	\UCpaso [\UCactor] Selecciona la opción ''Planes de Estudio'' del menú \textbf{Planes de estudio}.
	
	\UCpaso [\UCsist] Obtiene el nombre de los planes de estudio registrados en el sistema.
	
	\UCpaso [\UCsist] Ordena alfabéticamente los planes de estudio por medio del nombre.
	
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IUOE1}{Gestionar Planes de Estudio} con la información obtenida con los botones \cdtButton{Modificar}, \cdtButton{Eliminar}, \cdtButton{Consultar} y \cdtButton{Unidades Aprendizaje}, y el ícono \btnRegistrar.
	\label{cuoe1:gestionar}
\end{UCtrayectoria}


\subsection{Puntos de extensión}

\UCExtensionPoint 
{El actor requiere registrar un nuevo plan de estudio.}
{Paso \ref{cuoe1:gestionar} de la Trayectoria Principal}
{\cdtIdRef{CUOE1.1}{Registrar plan de estudio}}

\UCExtensionPoint 
{El actor requiere modificar un plan de estudio previamente registrado.}
{Paso \ref{cuoe1:gestionar} de la Trayectoria Principal}
{\cdtIdRef{CUOE1.2}{Modificar plan de estudio}}

\UCExtensionPoint 
{El actor requiere eliminar un plan de estudio previamente registrado.}
{Paso \ref{cuoe1:gestionar} de la Trayectoria Principal}
{\cdtIdRef{CUOE1.3}{Eliminar plan de estudio}}

\UCExtensionPoint 
{El actor requiere consultar un plan de estudio previamente registrado.}
{Paso \ref{cuoe1:gestionar} de la Trayectoria Principal}
{\cdtIdRef{CUOE1.4}{Consultar plan de estudio}}

\UCExtensionPoint 
{El actor requiere gestionar unidades de aprendizaje de un plan de estudio.}
{Paso \ref{cuoe1:gestionar} de la Trayectoria Principal}
{\cdtIdRef{CUOE1.5}{Gestionar unidades de aprendizaje}}
