
%\DONE{} 
	En esta sección se describen los mensajes utilizados en el prototipo actual del sistema. Los mensajes se refieren a todos aquellos avisos que el sistema muestra al actor a través de la pantalla debido a diversas razones, por ejemplo: informar acerca de algún fallo en el sistema o para notificar acerca de alguna operación importante sobre la información.

%===========================================================removiendo los puntos generados
\section{Parámetros comunes}
	Cuando un mensaje es recurrente se parametrizan sus elementos, %por ejemplo los mensajes: ``Aún no existen registros de {\em escuelas} en el sistema.'', ``Aún no existen registros de {\em responsables del programa} en el sistema.'', ``Aún no existen registros de {\em integrantes de líneas de acción} en el sistema.'', tienen una estructura similar
	por lo que para definir el mensaje se utilizan parámentros, con el objetivo de que el mensaje sea genérico y pueda utilizarse en todos los casos que se considere necesario.\\
    
	Los parámetros también se utilizan cuando la redacción del mensaje tiene datos que son ingresados por el actor o que dependen del resultado de la operación, por ejemplo: ``El {\em programa académico  Maestría en Derecho Constitucional} se {\em editó} exitosamente.''. En este caso la redacción se presenta parametrizada de la forma: ``DETERMINADO ENTIDAD VALOR se OPERACIÓN exitosamente.'' y los parámetros se describen de la siguiente forma:
    
    \begin{itemize}
		\item DETERMINADO ENTIDAD: Es un artículo determinado más el nombre de la entidad sobre la cual se realizó la acción.
		\item VALOR: Es el valor asignado al atributo de la entidad, generalmente es la clave o el nombre.
		\item OPERACIÓN: Es la acción que el actor solicitó realizar.
    \end{itemize}

    En el ejemplo anterior se hace referencia a VALOR, es decir: {\em Maestría en Derecho Constitucional} es el {\bf valor}  de la entidad {\bf programa académico}. Cada mensaje enlista los parámetros que utiliza, sin embargo aquí se definen los más comunes a fin de simplificar la descripción de los mensajes:

    \begin{description}
		\item [ARTÍCULO:] Se refiere a un {\em artículo} el cual puede ser DETERMINADO (El $\mid$ La $\mid$ Lo $\mid$ Los $\mid$ Las) o INDETERMINADO (Un $\mid$ Una $\mid$ 
	Uno $\mid$ Unos $\mid$Unas) se aplica generalmente sobre una ENTIDAD, ATRIBUTO o VALOR.
		\item [CAMPO:] Se refiere a un campo del formulario. Por lo regular es el nombre de un atributo en una entidad.
		\item [CONDICIÓN:] Define una expresión booleana cuyo resultado deriva en {\em falso} o {\em verdadero} y suele ser la causa del mensaje.
		\item [DATO:] Es un sustantivo y generalmente se refiere a un atributo de una entidad descrito en el modelo estructural del negocio.%, por ejemplo: número de incendio, brigada de apoyo del incendio, uso de suelo autorizado del predio, etc. %ATRIBUTO
		\item [ENTIDAD:] Es un sustantivo y generalmente se refiere a una entidad del modelo estructural del negocio.%, por ejemplo: incendio, pago por servicios ambientales hidrológicos, reforestación, etc.
		\item [OPERACIÓN:] Se refiere a una acción que se debe realizar sobre los datos de una o varias entidades. Por ejemplo: registrar, eliminar, actualizar, etc. Comúnmente la OPERACIÓN va concatenada con el sustantivo, por ejemplo: registro de un diplomado, registro de una materia, eliminar una materia derivada, etc.
		\item [VALOR:] Es un sustantivo concreto y generalmente se refiere a un valor en específico. Por ejemplo: ``Diplomado en Derecho Electoral'', que es un valor concreto del DATO de la ENTIDAD ``diplomado''.
		\item [TAMAÑO:] Es el tamaño del atributo de una entidad, el cual se encuentra definido en el diccionario de datos.
		\item [MOTIVO:] Es una explicación acerca de la operación que se pretende realizar.
	\end{description}
%	\begin{UClist}
%    	\UCli Tabla que muestra: Egresados.
%	    \UCli Tabla que muestra: Profesores.
%	\end{UClist}

\section{Mensajes a través de la pantalla}

%===========================  MSG1 ==================================
\begin{mensaje}{MSG1}{Operación exitosa}{Notificación}
	\item[Ubicación:] \msjSuperior
	\item[Estatus:] %Terminado
	\item[Objetivo:] Notificar al actor que la acción solicitada fue realizada exitosamente.
	\item[Redacción:]
	\begin{Citemize}
		\item
		DETERMINADO ENTIDAD VALOR se OPERACIÓN exitosamente.
		\item
		DETERMINADO ACTOR se OPERACIÓN exitosamente.
		\item
		DETERMINADO ENTIDAD se OPERACIÓN exitosamente.
	\end{Citemize}
	\item[Parámetros:] El mensaje se muestra con base en los siguientes parámetros:
	\begin{Citemize}
		\item DETERMINADO ENTIDAD: Es un artículo determinado más el nombre de la entidad sobre la cual se realizó la acción.
		\item DETERMINADO ACTOR: Es el artículo determinado más el actor a la que se aplicó la operación.
		\item VALOR: Es el valor asignado al atributo de la entidad, generalmente es la clave o el nombre.
		\item OPERACIÓN: Es la acción que el actor solicitó realizar, redactada en pasado.
	\end{Citemize}
	\item[Ejemplo:] 
	\begin{itemize}
		\item La materia Estado regulador se registró exitosamente.
		\item La asistencia se registró exitosamente.
		\item La justificación de asistencia se registró exitosamente. 
	\end{itemize}
	
\end{mensaje}

%============================== MSG2 =================================
\begin{mensaje}{MSG2}{Eliminar Elemento}{Confirmación}
	\item[Ubicación:] \msjEmergente.
	\item[Estatus:] Terminado
	\item[Objetivo:] Notificar al actor que está a punto de eliminar un elemento y que se necesita su aprobación para ello.
	\item[Redacción:] ¿Desea eliminar DETERMINADO ELEMENTO VALOR?
	\item[Parámetros:] El mensaje se muestra con base en los siguientes parámetros:
	\begin{Citemize} 
		\item DETERMINADO ELEMENTO: Es el elemento que se requiere eliminar.
		\item VALOR: Es el valor asignado al atributo de la entidad, generalmente es la clave o el nombre.
		%\item SELECCIÓN: Dependiendo del género en la oración se ocupa, seleccionado(masculino) ó seleccionada(femenino).
	\end{Citemize}
	\item[Ejemplo:] ¿Desea eliminar la versión 2016?
\end{mensaje}


%============================== MSG3 =================================
\begin{mensaje}{MSG3}{Falta dato obligatorio}{Error}
	\item[Ubicación:] \msjCampo
	\item[Estatus:] %Terminado
	\item[Objetivo:] Notificar al actor la omisión de algún dato obligatorio por ingresar.
	\item[Redacción:] Campo obligatorio.

\end{mensaje}

%============================== MSG4 =================================
\begin{mensaje}{MSG4}{Formato de campo incorrecto}{Error}
	\item[Ubicación:] \msjCampo.
	\item[Estatus:] %Terminado
	\item[Objetivo:] Indicar al actor que el dato ingresado en alguno de los campos del formulario no cumple con el tipo de dato y longitud definido en el diccionario de datos.
	\item[Redacción:] El dato ingresado es incorrecto, favor de ingresar un dato válido.

\end{mensaje}


%============================== MSG5 =================================
\begin{mensaje}{MSG5}{No es posible eliminar un elemento}{Error}
	\item[Ubicación:] \msjEmergente
	\item[Estatus:] %Terminado
	\item[Objetivo:] Notificar al actor que no es posible eliminar un elemento debido a que ya ha sido asociado a otro elemento.
	\item[Redacción:] No es posible eliminar el elemento, este ya fue asociado a otro elemento.

\end{mensaje}

%============================== MSG7 =================================
\begin{mensaje}{MSG7}{No existe información necesaria en el sistema}{Error}
	\item[Ubicación:] \msjSuperior.
	\item[Estatus:] %Terminado
	\item[Objetivo:] Notificar al actor que no hay información necesaria en el sistema para ejecutar la operación solicitada.
	\item[Redacción:] Falta información necesaria en el sistema para poder realizar esta operación.
\end{mensaje}

