
\begin{UseCase}{CUG1.2}{Modificar grupo}{	
	
	Permite al actor modificar la información de un grupo y la asociación a un espacio, ya que esta asociación es parte del cromosoma del algoritmo encargado de generar la estructura educativa de la ESCOM.
}
\UCccitem{Versión}{0.1}
\UCccsection{Administración de Requerimientos}
\UCccitem{Autor}{Brenda Gómez Caballero}
\UCccitem{Evaluador}{}
\UCccitem{Operación}{Modificar}
\UCccitem{Prioridad}{Alta}
\UCccitem{Complejidad}{Baja}
\UCccitem{Volatilidad}{Muy baja}
\UCccitem{Madurez}{Alta}
\UCccitem{Estatus}{Edición}
\UCccitem{Fecha del último estatus}{}

% Copie y pegue este bloque tantas veces como revisiones tenga el caso de uso.
% Esta sección la debe llenar solo el Revisor
%--------------------------------------------------------
\UCccsection{Revisión Versión 0.1} % Anote la versión que se revisó.
\UCccitem{Fecha}{}
\UCccitem{Evaluador}{}
\UCccitem{Resultado}{}
\UCccitem{Observaciones}{
	\begin{Titemize}
		\Titem \DONE 
		\Titem \DONE 
		\Titem \DONE 
	\end{Titemize}   
}
%-------------------------------------------------------------------
	\UCsection{Atributos}
	\UCitem{Actor(es)}{ \begin{UClist}
			\UCli \cdtRef{Actor:SA}{Subdirector Académico}
		\end{UClist} 
	}
	\UCitem{Propósito}{Actualizar la información correspondiente a un grupo y su asociación a un espacio para ser parte de las entradas del algoritmo que hará los horarios.}
	\UCitem{Entradas}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtRef{planEstudio:numeroDivisiones}{Nivel}: \ioSeleccionar.
			
			\UCli \cdtRef{grupo:turno}{Turno}: \ioSeleccionar.
			
			\UCli \cdtRef{grupo:numero}{Número}: \ioSeleccionar.
			
			\UCli \cdtRef{espacio:clave}{Clave}: \ioSeleccionar.
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Salidas}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtRef{planEstudio:numeroDivisiones}{Nivel}: \ioObtener.
			
			\UCli \cdtRef{grupo:turno}{Turno}: \ioObtener.
			
			\UCli \cdtRef{grupo:numero}{Número}: \ioObtener.
			
			\UCli \cdtRef{espacio:clave}{Clave}: \ioObtener.
	
			\UCli \cdtIdRef{MSG1}{Operación Exitosa}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUG1}{Gestionar Grupos} indicando que la actualización se realizó correctamente.
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Precondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna	
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Reglas de negocio}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{RN-S1}{Datos requeridos}
			
			\UCli \cdtIdRef{RN-S2}{Unicidad de elementos} 
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Errores}{
		\begin{UClist}	
			\UCli \cdtIdRef{MSG3}{Falta dato obligatorio}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUG1.2}{Modificar Grupo} indicando que faltan campos obligatorios por completar.
			
			\UCli \cdtIdRef{MSG6}{Elemento duplicado}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUG1.2}{Modificar Grupo} indicando que el grupo ya existe.
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del caso de uso \cdtIdRef{CUG1}{Gestionar grupos}.}
\end{UseCase}

\begin{UCtrayectoria}
	\UCpaso [\UCactor] Solicita actualizar la información de un grupo oprimiendo el botón \cdtButton{Modificar} de la pantalla \cdtIdRef{IUG1}{Gestionar Grupos}. 
	
	\UCpaso [\UCsist] Obtiene la información de los niveles del plan de estudio.	

	\UCpaso [\UCsist] Obtiene la información de los salones.
	
	\UCpaso [\UCsist] Obtiene la información previamente registrada.
		
	\UCpaso [\UCsist] Solicita la información a través de la pantalla \cdtIdRef{IUG1.2}{Modificar Grupo} con la información obtenida.
	
	\UCpaso [\UCactor] Completa la información solicitada. \label{CUG1.2:CompletaInfo}
	
	\UCpaso [\UCactor] Solicita actualizar la información oprimiendo el botón \cdtButton{Aceptar}. \refTray{A}
	
	\UCpaso [\UCsist] Verifica que se hayan completado los campos obligatorios con base en la regla de negocios \cdtIdRef{RN-S1}{Datos requeridos}. \refTray{B}
	
	\UCpaso [\UCsist] Verifica que el grupo no se haya registrado previamente, con base en la regla de negocios \cdtIdRef{RN-S2}{Unicidad de elementos}. \refTray{C}
	
	\UCpaso [\UCsist] Actualiza la información del grupo.
	
	\UCpaso [\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación Exitosa} en la pantalla \cdtIdRef{IUG1}{Gestionar Grupos}, indicando que la información del grupo se actualizó correctamente.	
	
\end{UCtrayectoria}


\begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{A}{El actor desea cancelar la operación.}
	\UCpaso [\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \cdtButton{Cancelar}.
	
	\UCpaso [\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IUG1}{Gestionar Grupos}. 
\end{UCtrayectoriaA}

\begin{UCtrayectoriaA}{B}{No se completaron los campos obligatorios.}
	\UCpaso [\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG3}{Falta dato obligatorio} en la pantalla \cdtIdRef{IUG1.2}{Modificar Grupo}.
	
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CUG1.2:CompletaInfo} de la trayectoria principal.
\end{UCtrayectoriaA}

\begin{UCtrayectoriaA}{C}{El grupo ya fue registrado.}
	\UCpaso [\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG6}{Elemento duplicado} en la pantalla \cdtIdRef{IUG1.2}{Modificar Grupo}.
	
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CUG1.2:CompletaInfo} de la trayectoria principal.
\end{UCtrayectoriaA}
