
\chapter{Modelo de comportamiento del subsistema: Gestionar Oferta Educativa
\label{chp:gestionarAcademias}}

En este capítulo se describen los casos de uso referentes al registro, modificación, consulta y eliminación de la información de los planes de estudio y de las unidades de aprendizaje correspondientes al programa Académico Ingeniería en Sistemas Computacionales de la ESCOM. \bigskip

     \begin{objetivos}[Elementos de un caso de uso]
	\item {\bf Resumen:} Descripción textual del caso de uso.
	\item {\bf Actores:} Lista de los 
	 que intervienen en el caso de uso.
	\item {\bf Propósito:} Una breve descripción del objetivo que busca el actor al ejecutar el caso de uso.
	\item {\bf Entradas:} Lista de los datos de entrada requeridos durante la ejecución del caso de uso.
	\item {\bf Salidas:} Lista de los datos de salida que presenta el sistema durante la ejecución del caso de uso.
	\item {\bf Precondiciones:} Descripción de las operaciones o condiciones que se deben cumplir previamente para que el caso de uso pueda ejecutarse correctamente.
	\item {\bf Postcondiciones:} Lista de los cambios que ocurrirán en el sistema después de la ejecución del caso de uso y de las consecuencias en el sistema.
	\item {\bf Reglas de negocio:} Lista de las reglas que describen, limitan o controlan algún aspecto del negocio del caso de uso.
	\item {\bf Errores:} Lista de los posibles errores que pueden surgir durante la ejecución del caso de uso.
	\item {\bf Trayectorias:} Secuencia de los pasos que ejecutará el caso de uso.
    \end{objetivos}

	
	\cfinput{ModeloComportamiento/OfertaEducativa/PlanEstudio/cuoe1/cu}
	\cfinput{ModeloComportamiento/OfertaEducativa/PlanEstudio/cuoe1_1/cu}
	\cfinput{ModeloComportamiento/OfertaEducativa/PlanEstudio/cuoe1_2/cu}
	\cfinput{ModeloComportamiento/OfertaEducativa/PlanEstudio/cuoe1_3/cu}
	\cfinput{ModeloComportamiento/OfertaEducativa/PlanEstudio/cuoe1_4/cu}
	
%===========================================================
