
\begin{UseCase}{CUAP1.2}{Modificar asociación de profesor}{	
		
		Permite al actor modificar la asociación de un profesor de la ESCOM con una o más unidades de aprendizaje que puede impartir, previamente registrada. Además, de señalar cuantas veces impartirá la unidad de aprendizaje. Esta asociación es importante debido a que será utilizada como parte del cromosoma del algoritmo que generará el horario. 
		
	}
	\UCccitem{Versión}{0.1}
	\UCccsection{Administración de Requerimientos}
	\UCccitem{Autor}{Brenda Gómez Caballero}
	\UCccitem{Evaluador}{}
	\UCccitem{Operación}{Edición}
	\UCccitem{Prioridad}{Alta}
	\UCccitem{Complejidad}{Baja}
	\UCccitem{Volatilidad}{Muy baja}
	\UCccitem{Madurez}{Alta}
	\UCccitem{Estatus}{Edición}
	\UCccitem{Fecha del último estatus}{}
	
	% Copie y pegue este bloque tantas veces como revisiones tenga el caso de uso.
	% Esta sección la debe llenar solo el Revisor
	%--------------------------------------------------------
	\UCccsection{Revisión Versión 0.1} % Anote la versión que se revisó.
	\UCccitem{Fecha}{}
	\UCccitem{Evaluador}{}
	\UCccitem{Resultado}{}
	\UCccitem{Observaciones}{
		\begin{Titemize}
			\Titem \DONE 
			\Titem \DONE 
			\Titem \DONE 
		\end{Titemize}   
	}
	%-------------------------------------------------------------------
	\UCsection{Atributos}
	\UCitem{Actor(es)}{ \begin{UClist}
			\UCli \cdtRef{Actor:SA}{Subdirector Académico}
		\end{UClist} 
	}
	\UCitem{Propósito}{Mantener actualizada la asociación de un profesor con una o más unidades de aprendizaje para utilizarlo en el cromosoma del algoritmo que generará el horario.}
	\UCitem{Entradas}{
		\begin{UClist}
			\UCli Nombre del profesor: (\cdtRef{profesor:nombre}{Nombre}, \cdtRef{profesor:primerApellido}{Primer apellido} y \cdtRef{profesor:segundoApellido}{Segundo apellido}): \ioSeleccionar
			
			\UCli \cdtRef{asociacionProfesor:turno}{Turno}: \ioSeleccionar.
			
			\UCli \cdtRef{asociacionProfesor:cantidad}{Cantidad} de clases de la unidad de aprendizaje: \ioEscribir.
			
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Salidas}{
		\begin{UClist}
			\UCli Nombre del profesor: (\cdtRef{profesor:nombre}{Nombre}, \cdtRef{profesor:primerApellido}{Primer apellido} y \cdtRef{profesor:segundoApellido}{Segundo apellido}): \ioObtener.
			
			\UCli \cdtRef{profesor:turno}{Turno}: \ioObtener.
			
			\UCli \cdtRef{unidadAprendizaje:nombre}{Nombre} de las unidades de aprendizaje: \ioObtener.
			
			\UCli \cdtRef{asociacionProfesor:cantidad}{Cantidad} de clases de la unidad de aprendizaje: \ioObtener.
			
			\UCli \cdtIdRef{MSG1}{Operación Exitosa}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUAP1}{Gestionar Asociación de Profesores} indicando que la actualización se realizó correctamente.
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Precondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{UClist}
			\UCli Ninguna	
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Reglas de negocio}{
		\begin{UClist}
			\UCli \cdtIdRef{RN-S1}{Datos requeridos}
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Errores}{
		\begin{UClist}	
			\UCli \cdtIdRef{MSG3}{Falta dato obligatorio}: Se muestra en la pantalla \cdtIdRef{IUAP1.2}{Modificar Asociación de Profesor} indicando que faltan campos obligatorios por completar.
		\end{UClist}
	}
	\UCitem{Tipo}{Terciario, extiende del caso de uso \cdtIdRef{CUAP1}{Gestionar asociación de profesores}.}
\end{UseCase}

\begin{UCtrayectoria}
	\UCpaso [\UCactor] Solicita modificar la asociación de un profesor oprimiendo el botón \cdtButton{Modificar} de la pantalla \cdtIdRef{IUAP1}{Gestionar Asociación de Profesores}. 
	
	\UCpaso [\UCsist] Obtiene la información descrita en la sección de salidas.
	
	\UCpaso [\UCsist] Solicita la información a través de la pantalla \cdtIdRef{IUAP1.2}{Modificar Asociación de Profesor} con la información obtenida.
	
	\UCpaso [\UCactor] Completa la información solicitada. \label{CUAP1.2:CompletaInfo}
	
	\UCpaso [\UCactor] Solicita actualizar la información oprimiendo el botón \cdtButton{Aceptar}. \refTray{A}
	
	\UCpaso [\UCsist] Verifica que se hayan completado los campos obligatorios con base en la regla de negocios \cdtIdRef{RN-S1}{Datos requeridos}. \refTray{B}
	
	\UCpaso [\UCsist] Actualiza la información de la asociación del profesor.
	
	\UCpaso [\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación Exitosa} en la pantalla \cdtIdRef{IUAP1}{Gestionar Asociación de Profesores}, indicando que la asociación se actualizó correctamente.	
	
\end{UCtrayectoria}


\begin{UCtrayectoriaA}[Fin del caso de uso]{A}{El actor desea cancelar la operación.}
	\UCpaso [\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \cdtButton{Cancelar}.
	
	\UCpaso [\UCsist] Muestra la pantalla \cdtIdRef{IUAP1}{Gestionar Asociación de Profesores}. 
\end{UCtrayectoriaA}

\begin{UCtrayectoriaA}{B}{No se completaron los campos obligatorios.}
	\UCpaso [\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG3}{Falta dato obligatorio} en la pantalla \cdtIdRef{IUAP1.2}{Modificar Asociación de Profesor}.
	
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CUAP1.2:CompletaInfo} de la trayectoria principal.
\end{UCtrayectoriaA}

